Для подключения нескольких NFC-считывателей к Raspberry Pi 4 вам потребуется следующее:

1. Желательно иметь NFC-считыватели с интерфейсом SPI, I2C или UART (для обеспечения совместимости с Raspberry Pi 4), такие как PN532.

2. Raspberry Pi 4 с установленной Raspberry Pi OS и подключенным к интернету

3. Провода, соединители, платы

Процесс подключения:

I. Установка необходимого программного обеспечения:

Перед подключением считывателей установите библиотеки Python, необходимые для работы с NFC:

```
sudo apt-get update
sudo apt-get install python3-dev python3-pip git
```

II. Подключение считывателей к Raspberry Pi 4:

Если у вас считыватели PN532, вы можете подключить их с использованием I2C, SPI или UART. Мы предоставим инструкции для подключения считывателей с использованием I2C:

1. Подключение первого считывателя:

   - GND считывателя к GND Raspberry Pi (GPIO Pin 6)
   - VCC считывателя к 3.3V Raspberry Pi (GPIO Pin 1)
   - SDA считывателя к SDA Raspberry Pi (GPIO Pin 3)
   - SCL считывателя к SCL Raspberry Pi (GPIO Pin 5)

2. Подключение второго считывателя:

Для подключения второго считывателя вам нужно изменить адрес I2C:

   - Соедините ножку A0 на считывателе с GND, чтобы установить адрес 0x27 (по умолчанию - 0x28)

Затем подключите считыватель как и первый:

   - GND считывателя к GND Raspberry Pi (GPIO Pin 6)
   - VCC считывателя к 3.3V Raspberry Pi (GPIO Pin 1)
   - SDA считывателя к SDA Raspberry Pi (GPIO Pin 3)
   - SCL считывателя к SCL Raspberry Pi (GPIO Pin 5)

III. Обновления в Raspberry Pi:

1. Включите I2C на Raspberry Pi:

   ```
   sudo raspi-config
   ```

   Выберите "Interfacing Options" -> "I2C" и разрешите интерфейс I2C.

2. Загрузить I2C, Python и PN532 библиотеки:

   ```
   sudo pip3 install adafruit-circuitpython-pn532
   sudo apt-get install libi2c-dev
   sudo apt-get install python3-smbus
   ```

3. Создайте Python скрипт, чтобы тестировать подключение и работу считывателей:

   ```
   nano nfc_test.py
   ```

   Вставьте код для работы с двумя считывателями:

   ```python
   import adafruit_pn532.i2c as i2c_module
   import board
   import busio
   
   # Создание объектов I2C для двух считывателей
   i2c_1 = busio.I2C(board.SCL, board.SDA)
   i2c_2 = busio.I2C(board.SCL, board.SDA)
   
   # Создание объектов для работы с PN532
   i2c_address_1 = 0x28
   i2c_address_2 = 0x27
   nfc1 = i2c_module.PN532_I2C(i2c_1, debug=False, address=i2c_address_1)
   nfc2 = i2c_module.PN532_I2C(i2c_2, debug=False, address=i2c_address_2)
   nfc1.begin()
   nfc2.begin()

   # Поиск NFC-карт
   def read_nfc(nfc_dev, dev_name):
       uid = nfc_dev.read_passive_target(timeout=0.5)
       if uid is not None:
           print(f"NFC card detected on {dev_name}: {uid}")
   
   while True:
       read_nfc(nfc1, "NFC Reader 1")
       read_nfc(nfc2, "NFC Reader 2")
   ```

4. Выполните скрипт:

   ```
   python3 nfc_test.py
   ```

   Проверьте функциональность, приложив NFC-карту к каждому считывателю.

Поздравляю! Теперь у вас подключены и работают два читателя NFC с вашей Raspberry Pi 4. Для подключения дополнительных считывателей продолжайте изменять адреса I2C и следуйте инструкциям по подключению.

***
Для подключения нескольких NFC-считывателей к Raspberry Pi 4 проделайте следующие шаги:

1. Выберите подходящий считыватель NFC: Для Raspberry Pi 4 хорошо подходят считыватели, использующие интерфейсы SPI, I2C или UART для связи с Raspberry Pi. Примеры устройств таких считывателей включают PN532, MFRC522, ACR122U и другие.

2. Установите необходимое программное обеспечение и библиотеки: Если вы используете Raspbian или Raspberry Pi OS, вам нужно установить некоторые библиотеки и ПО для работы со считывателем NFC. Например, чтобы использовать модуль считывателя PN532, выполните следующие команды:

```bash
sudo apt-get update
sudo apt-get install python3-dev python3-pip libgpiod-dev
pip3 install --upgrade --user gpiod
pip3 install --upgrade --user spidev
pip3 install --upgrade --user nfcpy
```

3. Подключите каждый считыватель NFC к Raspberry Pi: Для подключения нескольких считывателей NFC используйте различные интерфейсы или уникальные адреса/пины, чтобы избежать конфликта.

- Для подключения по интерфейсу SPI: Используйте разные пины CE0, CE1 для выбора чипа (что управляет активным считывателем). Подключите MISO, MOSI, SCK и GND к соответствующим пинам Raspberry Pi. Для обеспечения уникальности каждого считывателя, измените CS для каждого модуля, что будет указанным в документации модуля.

- Для подключения с использованием интерфейса I2C: Для каждого считывателя задайте уникальный I2C адрес, чтобы избежать конфликтов. Обычно это делается перемычками на модуле. Подключите SDA, SCL, VCC и GND к соответствующим пинам Raspberry Pi.

- Для подключения через интерфейс UART: Используйте аппаратный или программный UART на Raspberry Pi, подключая TX и RX пины считывателя к RX и TX пинам Raspberry Pi соответственно. Также подключите питание и землю к соответствующим пинам.

4. Настройка и работа с считывателями NFC:

После подключения устройств, определите их на Raspberry pi с помощью команды:

```bash
sudo i2cdetect -y 1
```

Это будет выводить изображение с адресами каждого найденного I2C устройства. Этим методом подключения считывателей вам необходимо будет определить уникальные адреса для каждого считывателя.

Далее, создайте Python-скрипт или любой другой код для работы с подключенными считывателями NFC. Вы можете использовать библиотеку `nfcpy`, чтобы работать с драйверами, такими как PN532 и MFRC522. Вот простой пример скрипта для чтения NFC меток с использованием библиотеки `nfcpy`:

```python
import nfc
import os

def connected(tag):
    print("Tag detected: ID =", tag.identifier.encode("hex"))
    return False

def main():
    os.environ["NFCPY_LOGLEVEL"] = "info"
    clf = nfc.ContactlessFrontend("spi:/dev/spidev0.0:0")
    print("Waiting for NFC card...")
    clf.connect(rdwr={"on-connect": connected})

if __name__ == "__main__":
    main()
```

Настройте этот код, используя выбранный драйвер и интерфейс для соответствующего считывателя.

Теперь, когда вы подключили каждый считыватель NFC и настроили ваш код для работы с ними, Raspberry Pi 4 будет способен работать с несколькими NFC-считывателями одновременно.

***

Для подключения нескольких NFC-считывателей к ESP32 и последующей настройки отправки данных от считывателей на Raspberry Pi 4 через Wi-Fi, выполните следующие шаги:

1. Выбор и подготовка компонентов:
    a. ESP32: Выберите подходящую плату ESP32, такую как ESP32-DevKitC.
    b. NFC-считыватели: Выберите считыватели, совместимые с ESP32, например, MFRC522 или PN532. Обратите внимание, что количество считывателей должно быть меньше или равно доступному количеству SPI/I2C интерфейсов на цифровых входах/выходах ESP32.
    c. Raspberry Pi 4: Установите Raspberry Pi OS и подключите Raspberry Pi к вашему Wi-Fi.

2. Подключение считывателей к ESP32:
    a. Если вы используете SPI-считыватели, подключите их к ESP32, следуя схеме соединения: MOSI, MISO, SCK, CS, GND и 3.3V. Для каждого считывателя CS (Chip Select) должен быть подключен к отдельному GPIO порту.
    b. Если вы используете I2C-считыватели, подключите их к ESP32, следуя схеме соединения: SDA, SCL, GND и 3.3V. Убедитесь, что все считыватели имеют различные адреса I2C.
 
3. Установка библиотек и настройка ESP32:
    a. Установите Arduino IDE для ESP32: https://github.com/espressif/arduino-esp32
    b. Установите библиотеки для вашего NFC-считывателя (MFRC522 или PN532).
    c. В Arduino IDE выберите "Инструменты" -> "Плата" -> "ESP32 Dev Module" и "Инструменты" -> "Порт" -> "<Выберите порт подключения ESP32>".
    d. Загрузите скетч на ESP32, который будет считывать данные с NFC-карт через выбранный считыватель и отправлять данные на Raspberry Pi через Wi-Fi. Ниже - пример скетча для ESP32 с MFRC522 и Wi-Fi клиента:

```
#include <Wire.h>
#include <SPI.h>
#include <MFRC522.h>
#include <WiFi.h>

// Уникальные пины CS для каждого считывателя MFRC522
const byte RST_PIN = 22;
const byte SS_PIN1 = 5;
const byte SS_PIN2 = 18;

MFRC522 mfrc522[2] = {MFRC522(SS_PIN1, RST_PIN), MFRC522(SS_PIN2, RST_PIN)};
const char* ssid = "your_WIFI_SSID";
const char* password = "your_WIFI_password";
const char* host = "raspberrypi_address";
const uint16_t port = 80;

void setup() {
  Serial.begin(115200);
  SPI.begin();
  
  for (uint8_t reader = 0; reader < 2; reader++) {
    mfrc522[reader].PCD_Init();
  }
  
  WiFi.begin(ssid, password);

  while (WiFi.status() != WL_CONNECTED) {
    delay(1000);
    Serial.println("Connecting to Wi-Fi...");
  }
  
  Serial.println("Connected to Wi-Fi");
}

void loop() {
  for (uint8_t reader = 0; reader < 2; reader++) {
    if (mfrc522[reader].PICC_IsNewCardPresent() && mfrc522[reader].PICC_ReadCardSerial()) {
      Serial.print("Reader: ");
      Serial.print(reader);
      Serial.print(" UID:");
      for (uint8_t i = 0; i < mfrc522[reader].uid.size; i++) {
        Serial.print(mfrc522[reader].uid.uidByte[i] < 0x10 ? " 0" : " ");
        Serial.print(mfrc522[reader].uid.uidByte[i], HEX);
      }

      sendDataToRaspberry(reader, mfrc522[reader].uid.uidByte, mfrc522[reader].uid.size);
    }
  }
  delay(100);
}

void sendDataToRaspberry(byte reader, byte *uidByte, byte uidSize) {
  Serial.print("Connecting to Raspberry...");
  WiFiClient client;
  
  if (!client.connect(host, port)) {
    Serial.println("Failed to connect");
    return;
  }
  
  String payload = "";
  payload += reader;
  payload += " ";
  
  for (uint8_t i = 0; i < uidSize; i++) {
    if (uidByte[i] < 0x10) {
      payload += "0";
    }
    
    payload += String(uidByte[i], HEX);
    if (i < uidSize - 1) {
      payload += " ";
    }
  }
  
  client.print(payload);
  Serial.println(" Sent: " + payload);

  while (client.connected()) {
    if (client.available()) {
      String line = client.readStringUntil('\r');
      Serial.print("Received: ");
      Serial.println(line);
    }
  }

  client.stop();
}
```

4. Настройте Raspberry PI для получения данных:
    a. Установите Python и Flask на Raspberry Pi.
    b. Создайте веб-сервер на Raspberry Pi, используя Flask, для обработки HTTP-запросов от ESP32. Например:

```python
from flask import Flask, request

app = Flask(__name__)

@app.route('/', methods=['POST'])
def process_data():
    data = request.get_data(as_text=True)
    reader, uid = data.split(' ', 1)
    print("Received data from Reader {}: UID {}".format(reader, uid))
    return "OK", 200

if __name__ == '__main__':
    app.run(host='0.0.0.0', port=80, debug=True)
```

5. Запустите веб-сервер на Raspberry Pi и проверьте соединение с ESP32.

Далее вы можете использовать полученные данные от NFC-считывателей ESP32 на Raspberry Pi для различных приложений и задач.

***

Чтобы подключить несколько NFC-считывателей к Arduino и отправить данные на Raspberry Pi 4 через Wi-Fi, вам понадобятся следующие компоненты:

1. Arduino (например, Arduino Uno)
2. Wi-Fi модуль для Arduino (например, ESP8266)
3. Модули NFC считывателей (например, MFRC522)
4. Провода и breadboard
5. Raspberry Pi 4

Шаги по подключению:

1. Подключение модулей NFC-считывателей (MFRC522) к Arduino:

   Вам потребуется использовать SPI коммуникацию для подключения модулей NFC-считывателей к Arduino. Для каждого считывателя выполните следующие подключения:

   - SDA: подключите к эксклюзивному цифровому пину на Arduino (для выбора MFRC522)
   - SCK: подключите к D13 на Arduino (SCK)
   - MOSI: подключите к D11 на Arduino (MOSI)
   - MISO: подключите к D12 на Arduino (MISO)
   - GND: подключите к GND на Arduino
   - RST: подключите к D9 на Arduino
   - 3.3V: подключите к 3.3V на Arduino

2. Подключение Wi-Fi модуля (ESP8266) к Arduino:

   - VCC: подключите к 3.3V на Arduino
   - GND: подключите к GND на Arduino
   - TX: подключите к RX на Arduino
   - RX: подключите к TX на Arduino
   - CH_PD: подключите к 3.3V на Arduino через резистор 10кОм (для включения ESP-01)

3. Настройка Arduino:

   Необходимо загрузить код на Arduino, чтобы считывать NFC-карты и отправлять информацию на Raspberry Pi через Wi-Fi. Ознакомьтесь с библиотеками MFRC522 и ESP8266WiFi и используйте их в своем Arduino скетче.

4. Настройка Raspberry Pi 4:

   Установите необходимые библиотеки и сервисы на Raspberry Pi, чтобы принять данные от Arduino через Wi-Fi. Это может быть установка MQTT-брокера (например, Mosquitto) или написание собственного сервера на Python, который будет слушать сокеты.

5. Синхронизация Arduino и Raspberry Pi:

   Заставьте Arduino отправлять данные на Raspberry Pi через Wi-Fi, используя способ, выбранный на предыдущем шаге (MQTT или собственный сервер).

В итоге, когда NFC-карта будет приложена к одному из считывателей, Arduino считает информацию с карты и отправит ее на Raspberry Pi через Wi-Fi.

Обратите внимание, что этот ответ является кратким руководством и требует дополнительной информации и опыта для успешной реализации проекта.

***

Чтобы подключить много NFC-считывателей к Arduino и затем настроить отправку данных от этих считывателей на подключенный через Wi-Fi Raspberry Pi 4, следуйте этому руководству. 

Оборудование и инструменты:

1. Arduino с Wi-Fi (например, Arduino Uno WiFi Rev2)
2. Модули NFC-считывателя (например, PN532)
3. Raspberry Pi 4
4. Breadboards и соединительные провода

ПО:

1. Arduino IDE с библиотеками для NFC-считывателей и Wi-Fi модуля
2. Raspbian OS на Raspberry Pi
3. Программа для работы с данными NFC-считывателей и взаимодействия с Raspberry Pi

Шаг 1: Подключение NFC-считывателей к Arduino

1. Подключите модули NFC-считывателей к breadboard.
2. Подключите каждый модуль NFC-считывателя к Arduino Uno с помощью соединительных проводов:
   - VCC к 3.3V
   - GND к GND
   - SDA к A4
   - SCL к A5
3. Поскольку у нас несколько считывателей, нам нужно выбрать разные адреса I2C для каждого модуля, подключив соответствующие выводы A0, A1, A2 к GND или VCC.

Шаг 2: Программирование Arduino

1. Установите Arduino IDE на компьютер.
2. Установите необходимые библиотеки для работы с NFC-считывателями и Wi-Fi модулем. В нашем примере - библиотеку на модуль PN532_i2c и библиотеку Wi-Fi.
3. Откройте Arduino IDE и создайте новый проект.
4. Скопируйте код из примера для работы с NFC-считывателем и Wi-Fi-модулем, сделайте необходимые изменения для работы с несколькими считывателями (указать разные адреса I2C, создать отдельные объекты для каждого считывателя).
5. Загрузите код в Arduino.

Шаг 3: Настройка Raspberry Pi

1. Установите Raspbian OS на Raspberry Pi.
2. Установите необходимые пакеты и инструменты на Raspberry Pi (например, Python, pip, библиотеки поддержки Wi-Fi).
3. Создайте скрипт на Python, который будет слушать Arduino через Wi-Fi и обрабатывать полученные данные от NFC-считывателей. Добавьте логику обработки данных и сохранения их в базе данных или где-то еще.

Шаг 4: Тестирование и настройка системы

1. Включите Arduino и Raspberry Pi 4.
2. Проверьте взаимодействие всех NFC-считывателей. Это можно сделать, прикладывая NFC-карты к каждому считывателю и проверяя вывод на компьютере на предмет соответствующих данных (ID карты и т. д.).
3. Отладьте скрипт на Raspberry Pi для правильной обработки полученных данных, сохранения их в базе данных и других нужных функций.

После выполнения всех шагов вы должны получить систему, состоящую из множества NFC-считывателей, подключенных к Arduino с Wi-Fi и отправляющих данные на Raspberry Pi 4 через Wi-Fi для последующей обработки.

***

Для подключения набора NFC-считывателей к Arduino WiFi и передачи полученных данных на Raspberry Pi 4 вам потребуется выполнить следующие шаги:

Шаг 1: Подготовьте необходимые компоненты

Для этого проекта вам потребуется следующие компоненты:

- Arduino с поддержкой WiFi
- Много NFC-считывателей
- Raspberry Pi 4
- Breadboard
- Провода
- USB-кабель для соединения Arduino с компьютером

Шаг 2: Подключите NFC-считыватели к Arduino

1. Подключите USB-кабель к вашей Arduino.
2. Соедините пины питания каждого NFC-считывателя с пинами питания на вашей Arduino. Напряжение питания должно быть совместимо в считывателями и Arduino.
3. Подключите пины GND каждого NFC-считывателя к пинам заземления на вашей Arduino.
4. Подключите линии TX каждого NFC-считывателя к пинам RX на вашей Arduino.
5. Подключите линии RX каждого NFC-считывателя к пинам TX на вашей Arduino.
6. Подключите пины CSN каждого NFC-считывателя к свободным пинам на вашей Arduino. 

Шаг 3: Настройте Wi-Fi на Arduino

1. Настройте Wi-Fi на вашей Arduino. Это можно сделать с помощью библиотеки Wi-Fi.h в Arduino IDE. 

2. Создайте переменные для хранения SSID и пароля Wi-Fi:

```
const char* ssid = "your-SSID";
const char* password = "your-WIFI-password";
```

3. Используйте функции begin() и connect() для подключения вашей Arduino к Wi-Fi:

```
WiFi.begin(ssid, password);
while (WiFi.status() != WL_CONNECTED) {
  delay(1000);
  Serial.println("Connecting to WiFi...");
}
Serial.println("Connected to WiFi");
```

4. Включите серийную связь, чтобы проверить, что Wi-Fi настроен правильно:

```
Serial.begin(9600);
```

Шаг 4: Создайте функцию для чтения NFC-считывателей

1. Сначала вам нужно создать объект SPI для каждого NFC-считывателя:

```
#include <SPI.h>
SPISettings settingsA(1000000, MSBFIRST, SPI_MODE0);
SPISettings settingsB(1000000, MSBFIRST, SPI_MODE0);
// и так далее для каждого считывателя
```

2. Создайте функцию, которая будет читать NFC-считыватели и возвращать данные в формате строки:

```
String readNFC() {
  String data = "";
  
  // Проход по считывателям
  for (int i = 0; i < numReaders; i++) {
    
    // Устанавливаем CSN в низкое состояние (активируем считыватель)
    digitalWrite(csnPins[i], LOW);
    SPI.beginTransaction(settings[i]);
    
    // Отправляем команду считывания данных по SPI
    byte buffer[64] = {0};
    buffer[0] = 0x30;
    buffer[1] = 0x00;
    buffer[2] = 0x00;
    buffer[3] = 0x00;
    SPI.transfer(buffer, 64);
    
    // Считывание данных по SPI
    for (int j = 20; j < 36; j++) {
      data += char(buffer[j]);
    }
    
    // Отключаем считыватель
    digitalWrite(csnPins[i], HIGH);
    SPI.endTransaction();
    delay(50);
  }

  // Возвращаем строку данных
  return data;
}
```

Шаг 5: Отправьте данные на Raspberry Pi 4

1. На вашей Raspberry Pi 4 откройте терминал и установите Mosquitto MQTT Broker:

```
sudo apt-get install mosquitto mosquitto-clients
```

2. Создайте файл python с использованием библиотеки paho-mqtt:

```
import paho.mqtt.client as mqtt

client = mqtt.Client()
client.connect("localhost", 1883, 60)

def send_data(data):
    client.publish("nfc_reader", data)
```

3. Создайте функцию loop() в Arduino, которая будет вызывать readNFC() и отправлять данные на Raspberry Pi:

```
#include <WiFiClient.h>
#include <PubSubClient.h>

char server[] = "192.168.0.101";
WiFiClient wifiClient;
PubSubClient client(wifiClient);

void loop() {
  // Чтение NFC-считывателей
  String data = readNFC();
  
  // Отправка данных на Raspberry Pi
  client.setServer(server, 1883);
  while (!client.connected()) {
      Serial.print("Connecting to MQTT broker...");
      if (client.connect("arduino-client")) {
          Serial.println("Connected");
      } else {
          Serial.print("Failed, rc=");
          Serial.print(client.state());
          Serial.println(" try again in 5 seconds");
          delay(5000);
      }
  }
  client.publish("nfc_data", data.c_str());
  Serial.println("Data sent to MQTT broker");
  client.disconnect();
  delay(5000); // Пауза в 5 секунд
}
```

Целый код должен выглядеть так:

```
#include <SPI.h>
#include <WiFi.h>
#include <WiFiClient.h>
#include <PubSubClient.h>

// Настройки Wi-Fi
const char* ssid = "your-SSID";
const char* password = "your-WIFI-password";

// Настройки MQTT
char server[] = "192.168.0.101";
WiFiClient wifiClient;
PubSubClient client(wifiClient);

// Настройки NFC
const int numReaders = 2;
int csnPins[] = {5, 6};
SPISettings settings[] = {SPISettings(1000000, MSBFIRST, SPI_MODE0), SPISettings(1000000, MSBFIRST, SPI_MODE0)};
const int bufferSize = 64;
byte buffer[bufferSize] = {0};

void setup() {
  // Настройки журнала серийной связи
  Serial.begin(9600);
  
  // Подключение к Wi-Fi
  WiFi.begin(ssid, password);
  while (WiFi.status() != WL_CONNECTED) {
    delay(1000);
    Serial.println("Connecting to WiFi...");
  }
  Serial.println("Connected to WiFi");
  
  // Настройка MQTT-клиента
  Serial.println("Setting up MQTT client");
  client.setServer(server, 1883);

  // Настройка NFC
  SPI.begin();
}

String readNFC() {
  char data[128] = "";
  
  // Проход по считывателям
  for (int i = 0; i < numReaders; i++) {
    
    // Устанавливаем CSN в низкое состояние (активируем считыватель)
    digitalWrite(csnPins[i], LOW);
    SPI.beginTransaction(settings[i]);
    
    // Отправляем команду считывания данных по SPI
    buffer[0] = 0x30;
    buffer[1] = 0x00;
    buffer[2] = 0x00;
    buffer[3] = 0x00;
    SPI.transfer(buffer, bufferSize);
    
    // Считывание данных по SPI
    for (int j = 20; j < 36; j++) {
      sprintf(data + strlen(data), "%c", buffer[j]);
    }
    
    // Отключаем считыватель
    digitalWrite(csnPins[i], HIGH);
    SPI.endTransaction();
    delay(50);
  }

  // Возвращаем строку данных
  return String(data);
}

void loop() {
  // Чтение NFC-считывателей
  String data = readNFC();
  
  // Отправка данных на Raspberry Pi
  if (client.connect("arduino-client")) {
      Serial.println("Connected to MQTT broker");
      String topic = "nfc_data";
      Serial.println("Publishing on topic: " + topic);
      client.publish(topic.c_str(), data.c_str());
      Serial.println("Data sent to MQTT broker");
      Serial.println("Disconnecting from MQTT broker");
      client.disconnect();
  } else {
      Serial.println("Failed to connect to MQTT broker");
      Serial.println("Disconnecting
```


***

Creating a comprehensive guide for connecting multiple NFC readers to an Arduino (with Wi-Fi) and sending data to a Raspberry Pi 4 via Wi-Fi is a complex task. Due to the limitations of the text response, I will provide an outline of the steps to be taken and key code snippets for each step. This should give you a good starting point for your project.

**Components:**

1.  Arduino-compatible microcontroller with Wi-Fi (e.g., ESP8266 or ESP32)
2.  Multiple NFC readers (e.g., PN532)
3.  Raspberry Pi 4
4.  Jumper wires, breadboard, and other necessary connection components

**Steps:**

1.  Wire the NFC readers to the Arduino.
2.  Configure the Arduino to read data from the NFC readers.
3.  Connect the Arduino to Wi-Fi.
4.  Configure the Raspberry Pi 4 as a Wi-Fi access point (AP) or connect it to the same network as the Arduino.
5.  Set up a server on the Raspberry Pi 4 to receive data from the Arduino.
6.  Modify the Arduino code to send data to the Raspberry Pi 4 server.

**Step 1: Wire the NFC readers to the Arduino**

1.  Connect each NFC reader's VCC, GND, SDA, SCL, IRQ, and RST pins to the corresponding pins on the Arduino. Use a breadboard and jumper wires for connections.
2.  If multiple I2C devices are connected, use unique addresses for each NFC reader. You may need to modify the NFC reader's hardware or firmware to change the I2C address.

**Step 2: Configure the Arduino to read data from the NFC readers**

1.  Install the Adafruit PN532 library in the Arduino IDE.
2.  Create an instance of the library for each NFC reader.
3.  In the `setup()` function, initialize the NFC readers.
4.  In the `loop()` function, poll each NFC reader for new cards and read the data.

Here's a sample code snippet for a single NFC reader:

```cpp
#include <Wire.h>
#include <Adafruit_PN532.h>

#define SDA_PIN 4
#define SCL_PIN 5

Adafruit_PN532 nfc(SDA_PIN, SCL_PIN);

void setup(void) {
  Serial.begin(115200);
  Serial.println("Hello!");

  nfc.begin();
  nfc.SAMConfig();
}

void loop(void) {
  uint8_t success;
  uint8_t uid[] = {0, 0, 0, 0, 0, 0, 0};
  uint8_t uidLength;

  success = nfc.readPassiveTargetID(PN532_MIFARE_ISO14443A, &uid[0], &uidLength);
  if (success) {
    Serial.println("Found an NFC card!");

    // Read and process data from the card.
  }
}
```

**Step 3: Connect the Arduino to Wi-Fi**

1.  Install the appropriate library for your Wi-Fi-enabled microcontroller (e.g., ESP8266WiFi or WiFi for ESP32).
2.  In the `setup()` function, add code to connect to a Wi-Fi network using the provided SSID and password.

Sample code snippet for connecting an ESP8266 to Wi-Fi:

```cpp
#include <ESP8266WiFi.h>

const char* ssid = "your_SSID";
const char* password = "your_PASSWORD";

void setup() {
  Serial.begin(115200);
  WiFi.begin(ssid, password);

  while (WiFi.status() != WL_CONNECTED) {
    delay(500);
    Serial.print(".");
  }

  Serial.println("");
  Serial.println("Wi-Fi connected");
  Serial.println("IP address: ");
  Serial.println(WiFi.localIP());
}
```

**Step 4: Configure the Raspberry Pi 4 as a Wi-Fi access point (AP) or connect it to the same network as the Arduino**

Follow a guide to set up the Raspberry Pi 4 as an access point, or connect both devices to the same Wi-Fi network.

**Step 5: Set up a server on the Raspberry Pi 4 to receive data from the Arduino**

1.  Install Python 3 and required libraries (e.g., Flask) on the Raspberry Pi 4.
2.  Create a Flask server with an API endpoint to receive data from the Arduino.

Sample Flask server code:

```python
from flask import Flask, request, jsonify

app = Flask(__name__)

@app.route('/nfc_data', methods=['POST'])
def nfc_data():
    data = request.get_json()
    print(data)
    return jsonify({'message': 'Data received'}), 200

if __name__ == '__main__':
    app.run(host='0.0.0.0', port=5000)
```

**Step 6: Modify the Arduino code to send data to the Raspberry Pi 4 server**

1.  Install the appropriate HTTP client library for your microcontroller

***

To connect multiple NFC readers to an Arduino over WiFi and send data to a Raspberry Pi 4 also connected over WiFi, follow these steps:

1. Gather the necessary materials: 
- Multiple NFC readers (compatible with Arduino)
- Arduino board with WiFi capability
- Raspberry Pi 4 with WiFi capability
- Jumper wires
- USB cable for Arduino
- Breadboard (optional)

2. Connect the NFC readers to the Arduino:
- Connect the VCC pin of each NFC reader to the 5V pin on the Arduino.
- Connect the GND pin of each NFC reader to the GND pin on the Arduino.
- Connect the SDA pin of each NFC reader to a digital pin on the Arduino (e.g. D2, D3, D4, etc.).
- Connect the SCL pin of each NFC reader to a different digital pin on the Arduino than the SDA pins (e.g. D5, D6, D7, etc.).

3. Connect the Arduino to the Raspberry Pi:
- Connect the USB cable to the Arduino and Raspberry Pi.
- On the Raspberry Pi, open a terminal window and type "ls /dev/tty*" to see which serial port the Arduino is connected to (e.g. /dev/ttyACM0).
- In the terminal window, type "sudo chmod 666 /dev/ttyACM0" (replace "ttyACM0" with the appropriate serial port if different) to give read and write permissions to the Arduino.

4. Set up WiFi on the Arduino and Raspberry Pi:
- On the Arduino, open the Arduino IDE and go to File > Examples > WiFiNINA > WiFiWebServer.
- Enter your WiFi network name and password in the appropriate fields.
- Upload the code to the Arduino.
- On the Raspberry Pi, click on the WiFi icon in the top right corner and select your WiFi network.
- Enter your WiFi network password and click "Connect".

5. Configure the Arduino code to send NFC data to the Raspberry Pi:
- In the Arduino IDE, open a new sketch and copy the following code:
```

#include <Wire.h>
#include <PN532_I2C.h>
#include <PN532.h>
#include <NfcAdapter.h>
#include <WiFiNINA.h>

#define SDA D2
#define SCL D5

PN532_I2C pn532_i2c(Wire);
NfcAdapter nfc = NfcAdapter(pn532_i2c);
WiFiServer server(80);

void setup() {
  Serial.begin(9600);
  Wire.begin();
  pn532_i2c.begin();
  nfc.begin();
  server.begin();
}

void loop() {
  WiFiClient client = server.available();
  if (client) {
    while (client.connected()) {
      if (nfc.tagPresent()) {
        NfcTag tag = nfc.read();
        String uid = tag.getUidString();
        client.print(uid);
      }
    }
    client.stop();
  }
}
```
- Replace the SDA and SCL pin numbers with the digital pins you connected the NFC readers to.
- Upload the code to the Arduino.

6. Configure the Raspberry Pi to receive NFC data from the Arduino:
- In the terminal window on the Raspberry Pi, type "sudo apt-get update" to update the package list.
- Type "sudo apt-get install python3-pip" to install pip3.
- Type "sudo pip3 install pyserial" to install the pyserial library.
- Create a new Python file and copy the following code:

```
import serial

ser = serial.Serial('/dev/ttyACM0', 9600)

while True:
    uid = ser.readline().decode().strip()
    print(uid)
```

- Replace '/dev/ttyACM0' with the appropriate serial port for your Arduino.
- Save the file and run it with "python3 filename.py".
- Place an NFC tag on one of the readers connected to the Arduino and check that the UID is printed in the terminal window on the Raspberry Pi.

Congratulations, you have successfully connected multiple NFC readers to an Arduino over WiFi and sent data to a Raspberry Pi 4 also connected over WiFi!

***

Connecting multiple NFC readers to an Arduino and sending the data to a Raspberry Pi can be a complex project, but it is achievable with the right tools and knowledge. Here's a step-by-step guide on how to do it:

**Step 1: Gather the necessary materials**

Before starting the project, you will need to gather the following materials:

- Multiple NFC readers (the exact number depends on your needs)
- An Arduino board with WiFi capabilities (such as the Arduino Uno WiFi Rev2 or the Arduino MKR WiFi 1010)
- A Raspberry Pi 4 with WiFi capabilities
- Jumper wires
- USB cables
- A power supply for the Arduino and the Raspberry Pi

**Step 2: Connect the NFC readers to the Arduino**

The first step is to connect the NFC readers to the Arduino. To do this, follow these steps:

1. Connect each NFC reader to the Arduino using jumper wires. The connections will depend on the specific NFC reader you are using, so refer to its datasheet for instructions.

2. Connect the power supply to the Arduino.

3. Upload the following code to the Arduino:

```c++
#include <SPI.h>
#include <MFRC522.h>

#define SS_PIN 10
#define RST_PIN 9

MFRC522 mfrc522(SS_PIN, RST_PIN);   // Create MFRC522 instance.

void setup() {
  Serial.begin(9600);   // Initialize serial communications with the PC
  SPI.begin();      // Init SPI bus
  mfrc522.PCD_Init();   // Init MFRC522 card
  Serial.println("Scan a NFC tag");
}

void loop() {
  // Look for new cards
  if ( ! mfrc522.PICC_IsNewCardPresent()) {
    return;
  }

  // Select one of the cards
  if ( ! mfrc522.PICC_ReadCardSerial()) {
    return;
  }

  // Show some details of the card
  Serial.print("Card UID:");
  for (byte i = 0; i < mfrc522.uid.size; i++) {
    Serial.print(mfrc522.uid.uidByte[i] < 0x10 ? " 0" : " ");
    Serial.print(mfrc522.uid.uidByte[i], HEX);
  }
  Serial.println();
}
```

This code initializes the NFC readers and waits for a card to be scanned. When a card is detected, it prints its UID to the serial monitor.

4. Test the setup by scanning a card with one of the NFC readers. The UID should be printed in the serial monitor.

**Step 3: Connect the Arduino to the Raspberry Pi**

The next step is to connect the Arduino to the Raspberry Pi. To do this, follow these steps:

1. Connect the Arduino to the Raspberry Pi using a USB cable.

2. Connect the power supply to the Raspberry Pi.

**Step 4: Configure the Raspberry Pi**

The next step is to configure the Raspberry Pi to receive data from the Arduino. To do this, follow these steps:

1. Connect the Raspberry Pi to a monitor, keyboard, and mouse.

2. Open a terminal window and run the following command to update the Raspberry Pi:

```bash
sudo apt update && sudo apt upgrade -y
```

3. Install the PySerial library by running the following command:

```bash
sudo apt install python3-serial
```

4. Create a new Python script by running the following command:

```bash
nano nfc_reader.py
```

5. Paste the following code into the file:

```python
import serial

ser = serial.Serial('/dev/ttyACM0', 9600)   # Change '/dev/ttyACM0' to the port of your Arduino
ser.flushInput()

while True:
    try:
        line = ser.readline().decode('utf-8').rstrip()
        print(line)
    except KeyboardInterrupt:
        break

ser.close()
```

This code reads the data from the Arduino and prints it to the terminal.

6. Save the file by pressing `Ctrl+X`, then `Y`, then `Enter`.

7. Run the script by running the following command:

```bash
python3 nfc_reader.py
```

8. Test the setup by scanning a card with one of the NFC readers. The UID should be printed in the terminal.

**Step 5: Send the data to the Raspberry Pi**

The final step is to send the data from the Arduino to the Raspberry Pi over WiFi. To do this, follow these steps:

1. Upload the following code to the Arduino:

```c++
#include <SPI.h>
#include <MFRC522.h>
#include <WiFiNINA.h>

#define SS_PIN 10
#define RST_PIN 9

char ssid[] = "your_SSID";      // your network SSID (name)
char pass[] = "your password"; // your network password

int status = WL_IDLE_STATUS;

// Initialize the WiFi client object
WiFiClient client;

// Initialize the NFC reader object
MFRC522 mfrc522(SS_PIN, RST_PIN);

void setup() {
  Serial.begin(9600);   // Initialize serial communications with the PC
  while (!Serial) {     // Wait for serial port to connect
    delay(100);
  }

  // Attempt to connect to WiFi network
  while (status != WL_CONNECTED) {
    Serial.print("Attempting to connect to SSID: ");
    Serial.println(ssid);
    status = WiFi.begin(ssid, pass);
    delay(5000);
  }

  Serial.println("Connected to WiFi network");

  SPI.begin();      // Init SPI bus
  mfrc522.PCD_Init();   // Init MFRC522 card
  Serial.println("Scan a NFC tag");
}

void loop() {
  // Look for new cards
  if ( ! mfrc522.PICC_IsNewCardPresent()) {
    return;
  }

  // Select one of the cards
  if ( ! mfrc522.PICC_ReadCardSerial()) {
    return;
  }

  // Show some details of the card
  Serial.print("Card UID:");
  String uidString = "";
  for (byte i = 0; i < mfrc522.uid.size; i++) {
    uidString += String(mfrc522.uid.uidByte[i], HEX);
  }
  Serial.println(uidString);

  // Send the UID to the Raspberry Pi
  if (client.connect("192.168.1.100", 8080)) {   // Change the IP address and port to match your Raspberry Pi's
    client.println(uidString);
    client.stop();
  } else {
    Serial.println("Failed to connect to server");
  }
}

```

This code initializes the WiFi connection and sends the UID of the scanned card to the Raspberry Pi over WiFi using a TCP connection.

2. Update the IP address and port number in the code to match your Raspberry Pi's IP address and port number.

3. Upload the code to the Arduino.

4. Run the `nfc_reader.py` script on the Raspberry Pi to receive the data from the Arduino.

5. Test the setup by scanning a card with one of the NFC readers. The UID should be printed in the terminal on the Raspberry Pi.

And that's it! You have successfully connected multiple NFC readers to an Arduino and sent the data to a Raspberry Pi over WiFi.

***

Для подключения нескольких NFC-считывателей к Arduino Uno можно использовать интерфейс SPI (Serial Peripheral Interface). Для этого потребуются дополнительные пины на Arduino Uno для каждого считывателя.

Вот пример подключения двух NFC-считывателей к Arduino Uno с использованием интерфейса SPI:

```C++
#include <SPI.h>
#include <MFRC522.h>

#define SS_PIN1 10   // пин выбора Slave для первого считывателя
#define RST_PIN1 9   // пин сброса для первого считывателя
#define SS_PIN2 8    // пин выбора Slave для второго считывателя
#define RST_PIN2 7   // пин сброса для второго считывателя

MFRC522 mfrc522_1(SS_PIN1, RST_PIN1);   // создаем объект для первого считывателя
MFRC522 mfrc522_2(SS_PIN2, RST_PIN2);   // создаем объект для второго считывателя

void setup() {
  Serial.begin(9600);   // открываем последовательный порт
  SPI.begin();          // инициализируем интерфейс SPI
  mfrc522_1.PCD_Init();  // инициализируем первый считыватель
  mfrc522_2.PCD_Init();  // инициализируем второй считыватель
}

void loop() {
  // читаем данные с первого считывателя
  if (mfrc522_1.PICC_IsNewCardPresent() && mfrc522_1.PICC_ReadCardSerial()) {
    Serial.println("Card 1 detected");
    mfrc522_1.PICC_HaltA();
  }

  // читаем данные со второго считывателя
  if (mfrc522_2.PICC_IsNewCardPresent() && mfrc522_2.PICC_ReadCardSerial()) {
    Serial.println("Card 2 detected");
    mfrc522_2.PICC_HaltA();
  }
}
```

В этом примере мы используем пины 10 и 9 для первого считывателя и пины 8 и 7 для второго считывателя. Мы создаем два объекта класса MFRC522 для каждого считывателя и инициализируем их в функции `setup()`. Затем мы в функции `loop()` читаем данные с каждого считывателя по очереди.

Обратите внимание, что в этом примере мы используем библиотеку MFRC522 для работы с NFC-считывателями. Она должна быть установлена в Arduino IDE перед компиляцией и загрузкой кода на плату.

***

Для подключения нескольких NFC-считывателей к Arduino Uno можно использовать различные подходы в зависимости от типа считывателей и требований к проекту. 

Один из возможных вариантов - использование мультиплексоров. Мультиплексоры позволяют управлять несколькими устройствами с помощью одного пина Arduino. Для подключения нескольких NFC-считывателей к Arduino Uno с использованием мультиплексоров можно использовать следующую схему:

1. Подключите каждый NFC-считыватель к своему мультиплексору.
2. Подключите все мультиплексоры к одному пину Arduino, например, к пину 2.
3. Используйте программное управление мультиплексорами для выбора нужного считывателя.

Пример кода для работы с мультиплексорами:

```c++
#include <Multiplexer.h>

Multiplexer mux(2, 3, 4); // Пины управления мультиплексорами

void setup() {
  Serial.begin(9600);
}

void loop() {
  for (int i = 0; i < 8; i++) { // Цикл по всем считывателям
    mux.select(i); // Выбор нужного мультиплексора
    // Код для работы с NFC-считывателем
  }
}
```

В этом примере используется библиотека Multiplexer для управления мультиплексорами. В цикле происходит перебор всех считывателей, и для каждого считывателя выбирается соответствующий мультиплексор. Далее можно выполнять нужные операции с NFC-считывателем.

Важно учитывать, что использование мультиплексоров может привести к уменьшению скорости работы считывателей из-за необходимости переключения мультиплексоров. Также необходимо учитывать потребляемую мощность устройств и возможные ограничения по питанию Arduino Uno.

***

Для подключения нескольких NFC-считывателей к Arduino Uno необходимо использовать интерфейс связи, который позволяет подключать несколько устройств к одному порту. Например, можно использовать интерфейс I2C (TWI), который позволяет подключать до 127 устройств к одной шине.

Для подключения NFC-считывателей по интерфейсу I2C к Arduino Uno необходимо выполнить следующие шаги:

1. Подключите каждый NFC-считыватель к шине I2C с помощью двух проводов - SDA и SCL.
2. Подключите провода SDA и SCL каждого NFC-считывателя к соответствующим пинам на Arduino Uno. Обычно это пины A4 (SDA) и A5 (SCL).
3. Подключите провода питания и земли каждого NFC-считывателя к соответствующим пинам на Arduino Uno.

После подключения NFC-считывателей к Arduino Uno можно использовать библиотеки для работы с NFC-считывателями, такие как "Adafruit PN532" или "Seeed Studio NFC Shield". Эти библиотеки позволяют взаимодействовать с несколькими NFC-считывателями, подключенными к одной шине I2C.

***
После подключения NFC-считывателей к Arduino Uno и установки соответствующих библиотек, можно использовать Arduino для взаимодействия с NFC-считывателями.

С помощью библиотек, таких как "Adafruit PN532" или "Seeed Studio NFC Shield", можно читать и записывать данные на NFC-метки, определять тип метки (например, Mifare Classic или NTAG), а также выполнять другие операции с NFC-метками.

Вот пример кода на Arduino, который использует библиотеку "Adafruit PN532" для чтения UID (уникального идентификатора) NFC-метки:

```c

#include <Wire.h>
#include <Adafruit_PN532.h>

// Создаем объект PN532
Adafruit_PN532 nfc(PN532_SS);

void setup(void) {
  Serial.begin(9600);
  while (!Serial) delay(10); // для Leonardo/Micro/Zero

  nfc.begin();

  uint32_t versiondata = nfc.getFirmwareVersion();
  if (!versiondata) {
    Serial.print("Не удалось обнаружить PN53x-модуль");
    while (1); // остановка
  }
  // Выводим версию PN53x-модуля
  Serial.print("Найден PN53x-модуль с версией 0x"); Serial.println((versiondata>>24) & 0xFF, HEX);
  Serial.print("Firmware-версия: "); Serial.print((versiondata>>16) & 0xFF, DEC);
  Serial.print('.'); Serial.println((versiondata>>8) & 0xFF, DEC);

  // Настройка PN532 для чтения RFID-меток
  nfc.SAMConfig();
  Serial.println("Готово для чтения RFID-меток!");
}

void loop(void) {
  uint8_t success;
  uint8_t uid[] = { 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0 };  // Массив для хранения UID метки
  uint8_t uidLength;                        // Длина UID метки

  // Ждем, пока не будет обнаружена метка
  success = nfc.readPassiveTargetID(PN532_MIFARE_ISO14443A, uid, &uidLength);

  if (success) {
    Serial.println("Метка обнаружена!");
    Serial.print("UID метки: ");
    for (uint8_t i=0; i < uidLength; i++) {
      Serial.print(uid[i], HEX);
      Serial.print(" ");
    }
    Serial.println("");
  }
  delay(1000);
}
```

Этот код использует функцию `readPassiveTargetID()` библиотеки "Adafruit PN532", чтобы обнаруживать NFC-метки и читать их UID. После обнаружения метки, UID метки выводится в монитор порта Arduino.

Конечно, это только пример, и в зависимости от ваших потребностей и используемых NFC-считывателей, вам может потребоваться использовать другие функции и методы из библиотек для вз

Но мне нужно организовать работу с несколькими считывателями

Для работы с несколькими NFC-считывателями, подключенными к Arduino, вам нужно будет использовать методы и функции, которые позволяют работать с каждым считывателем по отдельности.

Вот пример кода на Arduino, который использует библиотеку "Seeed Studio NFC Shield" для работы с двумя NFC-считывателями, подключенными к Arduino Uno:

``` c
#include <Wire.h>
#include <SeeedRFID.h>

#define SS1 10 // Пин для выбора считывателя 1
#define SS2 9  // Пин для выбора считывателя 2

SeeedRFID rfid1(SS1);
SeeedRFID rfid2(SS2);

void setup() {
  Serial.begin(9600);
  Serial.println("Starting...");

  Wire.begin();

  rfid1.init();
  rfid2.init();

  Serial.println("RFID readers initialized.");
}

void loop() {
  // Проверяем, есть ли метка на считывателе 1
  if (rfid1.isCard()) {
    if (rfid1.readCardSerial()) {
      Serial.print("Card UID on reader 1: ");
      for (int i = 0; i < rfid1.serNumLen; i++) {
        Serial.print(rfid1.serNum[i], HEX);
      }
      Serial.println();
    }
  }

  // Проверяем, есть ли метка на считывателе 2
  if (rfid2.isCard()) {
    if (rfid2.readCardSerial()) {
      Serial.print("Card UID on reader 2: ");
      for (int i = 0; i < rfid2.serNumLen; i++) {
        Serial.print(rfid2.serNum[i], HEX);
      }
      Serial.println();
    }
  }

  delay(1000);
}
```

Этот код использует два пина на Arduino для выбора каждого считывателя. Каждый считыватель инициализируется отдельно, и затем в цикле `loop()` проверяется, есть ли метка на каждом считывателе. Если метка обнаружена, UID метки выводится в монитор порта Arduino.

Обратите внимание, что при работе с несколькими NFC-считывателями, необходимо учитывать возможность перекрывания сигналов при одновременном чтении нескольких меток. Если вы столкнулись с этой проблемой, можете попробовать использовать разные протоколы чтения меток или увеличить расстояние между NFC-считывателями.

***

Если вы подключили несколько NFC-считывателей к Arduino Uno по интерфейсу I2C, то вам необходимо использовать разные адреса для каждого считывателя, чтобы Arduino могла обращаться к каждому считывателю по отдельности.

Большинство NFC-считывателей, поддерживающих интерфейс I2C, имеют возможность изменения адреса. Вы можете изменить адрес каждого считывателя, подключенного к шине I2C, используя специальную команду записи адреса в память считывателя. Обычно это делается с помощью программы на ПК, которая позволяет управлять NFC-считывателем.

Вот пример кода на Arduino, который использует библиотеку "Adafruit PN532" для работы с двумя NFC-считывателями, подключенными к Arduino Uno по интерфейсу I2C:

```c
#include <Wire.h>
#include <Adafruit_PN532.h>

// Создаем объекты PN532 для каждого считывателя
Adafruit_PN532 nfc1(PN532_IRQ, PN532_RESET);
Adafruit_PN532 nfc2(PN532_IRQ2, PN532_RESET2);

void setup(void) {
  Serial.begin(9600);
  while (!Serial) delay(10); // для Leonardo/Micro/Zero

  nfc1.begin();
  nfc2.begin();

  uint32_t versiondata1 = nfc1.getFirmwareVersion();
  uint32_t versiondata2 = nfc2.getFirmwareVersion();

  if (!versiondata1) {
    Serial.print("Не удалось обнаружить PN53x-модуль на считывателе 1");
    while (1); // остановка
  }
  if (!versiondata2) {
    Serial.print("Не удалось обнаружить PN53x-модуль на считывателе 2");
    while (1); // остановка
  }

  // Изменяем адреса считывателей
  nfc1.setPassiveActivationRetries(0xFF);
  nfc1.SAMConfig();
  nfc1.setPN532CSPin(PN532_CS1);
  nfc1.setPassiveActivationRetries(0xFF);
  nfc1.setPassiveActivationRetries(0xFF);

  nfc2.setPassiveActivationRetries(0xFF);
  nfc2.SAMConfig();
  nfc2.setPN532CSPin(PN532_CS2);
  nfc2.setPassiveActivationRetries(0xFF);
  nfc2.setPassiveActivationRetries(0xFF);

  Serial.println("Готово для чтения RFID-меток!");
}

void loop(void) {
  uint8_t success;
  uint8_t uid[] = { 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0 };  // Массив для хранения UID метки
  uint8_t uidLength;                        // Длина UID метки

  // Читаем метку на считывателе 1
  success = nfc1.readPassiveTargetID(PN532_MIFARE_ISO14443A, uid, &uidLength);

  if (success) {
    Serial.println("Метка обнаружена на считывателе 1!");     
    Serial.print("UID метки: "); 
    for (uint8_t i=0; i < uidLength; i++) { 
      Serial.print(uid[i], HEX); Serial.print(" "); 
    } 
    Serial.println(""); 
  }

// Читаем метку на считывателе 2 success = nfc2.readPassiveTargetID(PN532_MIFARE_ISO14443A, uid, &uidLength);

  if (success) { 
	Serial.println("Метка обнаружена на считывателе 2!"); 
	Serial.print("UID метки: "); 
	for (uint8_t i=0; i < uidLength; i++) { 
	  Serial.print(uid[i], HEX); 
	  Serial.print(" "); 
	} 
	Serial.println(""); 
  }

delay(1000); 
}
```


В этом примере кода используются два объекта PN532 для каждого считывателя, и для каждого считывателя задается свой адрес с помощью метода `setPN532CSPin()`. Затем в цикле `loop()` происходит чтение меток на каждом считывателе по отдельности.

Обратите внимание, что в этом примере используются два пина для выбора каждого считывателя (`PN532_CS1` и `PN532_CS2`). Если вы используете другие пины, убедитесь, что они правильно настроены в вашем коде.

***

[MultiReader RFID подключение двух RC522 к arduino. mfrc522](https://www.youtube.com/watch?v=W-AVnfQ7hhk)

[Связь между Raspberry и ARDUINO через Wi-Fi](https://forum.arduino.cc/t/communication-between-raspberry-and-arduino-via-wifi/658461)

[Raspberry and Arduino](https://forum.amperka.ru/threads/raspberry-and-arduino.7194/)

[Raspberry Pi Tutorial 34 - Wireless Pi to Arduino Communication with NRF24L01+ Part 1](https://www.youtube.com/watch?v=_68f-yp63ds)

[Wireless RF Communication using nRF24L01 Module](https://circuitdigest.com/microcontroller-projects/wireless-rf-communication-between-arduino-and-raspberry-pi-using-nrf24l01)

[Raspberry Pi Arduino Communication: Pi Receives Data from Arduino over USB connection](https://www.youtube.com/watch?v=YYAsh7HUNNQ)

[Обмен данными между Raspberry PI и Arduino UNO через I2C](https://www.youtube.com/watch?v=qJlWn_GJXZw)